原來而家啲毒撚毒閪個個都打殘體字，仲唔覺得殘體字有問題

今晚係ACG屍掘粉藍版見到個屌coser用殘體字既post
下面竟然一面倒話"關你撚事" "你睇唔明呀?"
係文中比人碼名個兩個出埋黎講話
"因為學校比用，所以平時寫開，睇慣左"
睇到我心都寒埋
日後無幾耐連中學雞都唔識講廣東話同寫正體字既日子來臨啦

又諗起兩年前網絡23條
個時咁撚凍，走出去煲底得個幾十人係到，
今日終於明點解
我個時脫晒毒唔睇動漫唔出cos唔畫同人都走左出去
而呢班廢柴就唔知係到做緊乜鳩

個secrets叫咩HK姐，改名啦屌你老母

毒撚有得睇毒野切柒都得架啦仲想佢有腰骨?

"剩係大陸先會打簡體字咩 井底之蛙"

但香港人就一定唔會打殘體字囉
你想做大陸人馬拉人定新加坡人你自己揀啦

賤體字係蛆先會用

啲文盲用既字仲要吹到佢有幾快有幾好

殘體將中文字演化到同原意差好撚遠

呢類毒撚真係好撚噁心
平時打字d風格仲要多數似係台灣或者中國人，而唔係打廣東話口語
仲要好多都係用蝗語拼音打字，不過我見連登其實都好多人用

文盲沒有發言權?

LM

雖然我對簡體既存在並無厭惡之意，不過見到繁體係香港下一代既使用減少既情況下，亦覺無奈，只希望香港人仲會繼續認定繁體係自己既文字。繁簡作為只有字形不同但意思完全相同既文字，注定兩者不能共存於同一地方。

有呀，但唔該老實承認返自己係文盲
又要話殘體點點點好，又要話每個人都有自由選擇打咩文字

新一代人開始多左好多用拼音打字
你打拼音都算，起碼打返正體
吹撚到話因為打拼音所以殘體 有繁簡轉換架垃圾，
文盲真係文盲

邊位布兄?

手腳幾快喎，唔該晒

以偏概全
利申 毒撚

以前考會考，都會寫殘體，但寫其他嘢，都係用返正體
考試呢D只係藉口

我女朋友成廿幾歲人.
唔識用輸入法, 一樣用殘體手寫....我相信呢件事都唔係依家先有

你條女肯定係支那出世

又嚟以偏蓋全

話會快D真係笑撚死
屌你老尾 諗得慢先會寫唔切姐
唔識做係到懶

唔想俾人以偏蓋全好心就積極捍衛吓自己本土文化，如果淨識同佢哋講好說話基本上就係同流合污

唔使驚，支那拉音可以轉正體

連登大把人打支那拼音

見撚到入面啲comment啲profile pic都唔想睇落去

無嫁啦，果啲甘5系牙全部都變晒正常嘢，一街都係講普通話嘅中小學生

以前種落果啲禍根而家散緊出嚟

以前d毒撚起碼仲識尊重返自己本身語言文化
唔係見有乜外地潮語就用

而家呢班真係笑死人 仲好意思追Acg

唔只毒撚，而家越來越多人用蝗話拼音
而家學校係咪唔教倉頡速成？

抵你俾hkepc 狂bam ac

啲中學雞dse都寫殘體喇

正宗香港人來.....

就算我自己。以前我讀果間小學己經係全普通話教學。音樂堂係真係堂堂都唱國歌同龍的傳人。呢d學校其實廿幾年前己經有........不過依家香港係越來越多咁解...

支那文化。好耐之前己經嚮香港存在。不過近十幾年發得越來越痴孖根....

上次我嚮太古城麥記都聽到兩個女學生講普通話...

ACG無分國界啊清

。
其實講真。以前會考年代。如果你係講緊中國語文考試。我真心覺得寫得快定唔快係冇乜關係。其實你個質素重要d。如果你唔知答乜春好。所以乜春都寫曬落去。咁冇得講啦。

但係我都聽過有人考中史。係話寫字速度真係重要。
咁講真。我冇考中史。我唔係真係太清楚啦。

中史同通識兩科都係話要寫多啲字多啲分
我又唔係咁睇，首先正體字都可以寫得好快 睇你有無決心
第二，有時寫咁多真心無乜用，累贅又重複，
個評卷員見你咁撚長但段段都差唔多樣都唔想睇啦下話

一句慣左就可以寫殘體
無啦，香港文化係咁先
普通話，講慣左嘛
有人比人拉，睇慣左嘛
無人權無自由？慣左呀嘛

唉

考試還考試 有利害關係都冇咗仆街
依家玩fb都用就要屌啦
直程文化入侵

新移民冇毒撚咩

支那殖民嘛
香港仲玩緊失敗主義
支那人不知幾積極推廣

動物台班毒撚點睇

自己走入去問囉
佢地頂唔順一早閃哂返去

一陣又話踩場點算
我真係想知佢地點睇咁多acg友撐用殘體字

從來唔用殘體
用落又唔方便
啲殘法又唔統一
利申:毒撚

前排美味棧facebook先好睇

老司機 老司機

屌講真,我撐廣東話,
但打機好多都係台服,
講得多書面語,見得多同音字
都feel到個人開始支化
有時打打下字都會有同音字

所以開始點都講廣東話,由其是嘴炮

用唔用残体同係唔係文盲就冇乜関係嘅
正如大日本都係用簡化嘅「新字体」
不過打字都用残体就代表佢個人已経赤化咗
完全係政治立場啫
利申：上文試用日文漢字代替 有時我寫字都會咁寫 的確係為咗效率 不過要我用中國殘體就不了 因為我係一個愛港嘅小毒撚
[black]到底會有幾多個負評⋯[/black]

简体字有什么问题

屌收皮啦,
成班垃撚圾為左快就寫殘體
細個寫字樣衰,做唔切卷
都永遠冇用過簡體
比d骨氣都唔撚識

係呀骨氣唔可以當飯食
但你冇左骨氣,你就稱唔上係人
狗就係要低頭食飯
你做人定做狗,大家有眼睇

而家咁多cosplay雞係因為新移民
男盜女娼

我會用日文、殘體嘅共同簡化字
不過正宗無規律嘅殘體字就唔會用
個人認為骨氣冇少到
最多你話我係崇日撚

鬼叫香港呢方面文化弱咩
班毒撚咪唯有依靠住台灣/大陸
單係用alexa查巴哈都有成10%香港user

我相信発、壳、闇、亜、応、関、気
好多80-90後都有用

其實有時打日文用到日文漢字, 當中有啲都幾似殘體字, 不過唔少人唔知分別就屌咗先
不過嗰啲根本唔係用日文漢字意思, 特登打嚟當中文字咁用嘅就必屌

利申：反殘體垃圾字體, 天滅中

sorry, 無
淨係真係寫日文既時候先會去睇呢堆字點寫

真係完全無 我都唔識人會用果堆字

只係加快自己寫字嘅速度啫 工具之一
不過打日文漢字就好麻煩 唔係重度祟日一定唔會日日咁玩

要反就反用殘體嘅毒撚, 唔係反哂全部, 就好似標題：而家「個個都打」
所以根本唔存在幫佢地講好說話同流合污, 反邊樣應該反清楚啲

況且你依家嘅論點就好似, 冇積極捍衛本土文化, 就要比人以偏蓋全, 然後就被同流合污, 有啲變咗稻草人

另外就唔知你點定義「積極捍衛」啦, 至少自己就一定唔打任何殘體字, 係自己圈子都積極排除任何殘體垃圾字體

會考一定係寫正體 最緊要練手速寫得快 而唔係寫殘體囉

要用就唔該用返原來日文漢字嘅意思, 唔好用嚟當中文字咁用
唔知有咩情況要用到寫殘體嚟加快速度呢？嫌繁體哂時間不如返大陸, 隻隻字寫殘體寫飽佢

価格/関係/地鉄/処女/快楽都冇？

就算依家考通識, 寫繁體都冇唔夠時間過, 真係唔知每寫1隻殘體字慳到你幾多時間, 唔通加埋夠你答多成題8分題咩, 拎依個POINT嚟講都弱智

毒撚圈子表示, 除非係打日文, 唔係就完全冇人係正常用中文字環境用

咁睇啦，我標題真係落得唔好既
但睇埋內文應該都知我只係針對打殘體/認為香港用殘體無問題既毒撚毒閪姐
如果真心覺得比我地圖砲射中既我係到講聲唔好意思先
但係真心唔洗話我以偏概全掛，明眼人都知我唔係話緊你地
唔洗對號入座

廣東話繁體字就代表香港？？？

QUOTE你都QUOTE錯
慢好多？幾多？有冇科學統計數據？
定係你心理上覺得每隻字寫少幾劃就慳到好多時間答題？你覺得繁體寫潦啲嘅時間都會慢好多？
況且你多啲時間寫, 咁你咪諗快啲, 咁咪唔洗用殘體字嚟補償返你腦殘額外思考嘅時間

利申：我係反共親日正字撚
哂 係錯字 晒先啱

文字係書寫工具
我認為自用「日文新字体」冇乜問題
都冇打算將佢用係正式場合

我來是睇正日哥

咩自己本身啊？同你有親啊？香港多元文化ge，做乜講到得你的嘢先代表香港？

放個五毛係地, 自己擔走佢收工啦

其實明你講乜, 只不過無啦啦 被同流合污 先再回應姐

打錯字自膠 sorry

不過始終唔認同你嘅觀點

五毛開始全面進場
點呀低端人口

有幾慢呀你隻支那狗jr
我中史al 全正體都寫到千幾字一題啦
你隻五毛狗又係到親支

毒撚表示 網上冇人用係好正常 因為打起上嚟好麻煩
我都只係敢打一次 不過現實就大把人寫
小學到出嚟做嘢都見好多（唔一定係毒撚寫 正常人嘅比例反而高好多）

不過咁遲先全面進場, 都有啲驚奇

雖然依類日文漢字當中文字用少見, 但將日式語法結構用落中文字句到就好多, 糾正唔嚟

唔認同唔緊要
不被毒撚認同嘅毒撚 夠中二 爽

令我諗起寶可夢任豚

要擔心都擔心共化中文同歐化中文先啦
日化只係影響毒撚

on9

成班戇鳩
cosplay acg 圈就最多呢啲打書面語
就當自己好有禮貌又好有道理嘅人
講真呢班人虛偽程度簡直排第一
成日扮到好包容
但其實背後咪又係極醜惡

例如見到醜晒肥閪cosplayer
就會衝出嚟扮好人
轉移視線講好說話
話佢啲道具衫呀做得好似原作
叫人唔好笑但背後就係咁笑鳩人

或者係某啲人鐘意某種唔大路嘅配對
又會無啦啦畀人歧視畀人笑

成班包容偽善柒頭

唔否認有你講嘅情況, 不過反殘體係一樣嘢, 圈子入面有毒瘤係另一樣嘢, 唔應該混為一談

完全冇人正面回應我個論點
個個都係針對日文漢字
重申一次：打殘體嘅毒撚 立場上就係親共 所以佢打殘體當然唔覺有問題啦

呢堆字仲難字過本來正字

唔慣咪慢 加上第一次寫佢嘅人一定唔係為快 只係祟日 我只係將佢變成自用嘅簡化字

其實已經唔係a唔acg圈既問題
最主要係因為下面有人話因為學校比寫所以睇慣左
呢樣野好恐怖
可以想像到而家普教中緊又比寫殘體字既學校，
將來會有一打一打唔識寫正體字同政治冷感既豬出黎
仲要唔係個別情況，下面幾乎成班走出黎話無問題，
香港既現況真係好恐怖
我地既下一代就係咁既死樣

同埋個屍掘真心應該改名叫cos -HK
唔係講cosplay既post就完全無人理

講真, 我兩科都冇考過.
咁殘體, 科學上睇, 一定寫得快d ge, 筆劃少. 不過係咪要咁快先高分就....未考過, 我不能評論啦

呢類「突然驚醒發現下一代都都係講普通話寫簡體字」post你唔係第一個開 亦唔係最後一個開

扎醒完好訓返

唔少中學生考試為左慳時間會夾雜殘體字咁做

勁撚多同學鐘意寫殘體字

唔好意思
日文漢字只會打日文嗰陣先用，因為不嬲視嗰堆漢字係日文專用，你打中文用嗰堆漢字就同啲大陸貨扮日貨無分別，仲樣衰

如果打中文就用返正體字，上香港論壇嘅就用返廣東話

我又唔明點解會打日本漢字嚟代替部份中文字喎
好老實講你用中文輸入法打到一半又要轉日本打隻字
之後又要再轉返
除非你話你唔識打嗰隻中文字就話啫
更何況好多粵語字根本用日文輸入法唔會打到
咁咪只會更加煩

agree
自己平時都有打開日文同中文
都唔會咁一半半啦

連登字唔寫字？
大把人寫俗字、殘體、二殘、日字

佢話平時寫字先會 上面咁打係佢專登打一次

好似係為打而打咁
就算果粒字係日文漢字
都無理由會打打吓中文轉咗去打日文
似係想包拗頸多過討論

寫嘅話反而好似見過
不過問親佢地都係誤會咗某啲日文字做殘體字
好似關會寫咗関咁